****是历史上第三十八次航天飞机任务，也是[哥伦比亚号航天飞机的第十次太空飞行](../Page/哥伦比亚号航天飞机.md "wikilink")。它攜帶了四架望遠鏡的太空實驗室天文台Astro-1，於1990年12月2日從佛羅里達州的甘迺迪太空中心升空。

## 任务成员

  - **[文斯·布兰德](../Page/文斯·布兰德.md "wikilink")**（，曾执行曾执行[阿波罗-联盟测试计划](../Page/阿波罗-联盟测试计划.md "wikilink")、、以及任务），指令长
  - **[盖伊·加德纳](../Page/盖伊·加德纳.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），飞行员
  - **[杰弗利·霍夫曼](../Page/杰弗利·霍夫曼.md "wikilink")**（，曾执行、、、以及任务），任务专家
  - **[约翰·朗治](../Page/约翰·朗治.md "wikilink")**（，曾执行、以及任务），任务专家
  - **[罗伯特·帕克](../Page/罗伯特·帕克.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），任务专家
  - **[萨穆埃尔·杜兰斯](../Page/萨穆埃尔·杜兰斯.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），有效载荷专家
  - **[罗纳德·帕里斯](../Page/罗纳德·帕里斯.md "wikilink")**（，曾执行以及任务），有效载荷专家

[Category:1990年佛罗里达州](../Category/1990年佛罗里达州.md "wikilink")
[Category:1990年科学](../Category/1990年科学.md "wikilink")
[Category:哥伦比亚号航天飞机任务](../Category/哥伦比亚号航天飞机任务.md "wikilink")
[Category:1990年12月](../Category/1990年12月.md "wikilink")